中國官媒CGTN獲批法國牌照 可重新在歐洲播放

法國媒體主管機關「法國最高視聽委員會」周三（3日）宣布，通過中國官媒中國環球電視網（CGTN）的播放牌照申請。這表示CGTN將能繼續在歐洲播放節目，包括英國。此前，CGTN被英國通訊管理局（Ofcom）撤銷牌照。

法國確認CGTN符合申請條件

英國早前指CGTN受中國共產黨控制，撤銷CGTN牌照。CGTN在12月就開始向法國最高視聽委員會（CSA）提出申請。根據法國法規，只要符合兩項技術條件便能獲得播出許可，包括須透過法國衛星，也就是歐洲電信衛星（Eutelsat）播放，和必須從法國送出訊號；廣播內容並非審查項目。

法國最高視聽委員會周三舉行會議，確認CGTN符合申請條件，因此認可其播放能力。

委員會強調，雖然不用事先核查頻道內容，但須尊重法國視聽傳播相關法律，並且「將特別注意CGTN是否遵守法規要求」。

根據歐洲跨境電視協議，在其中一個簽署國獲得合法播放權的機構，可以在其他簽署國中播放。英國雖退出歐盟，但仍是歐洲理事會成員，脫歐不影響外國媒體在歐洲全境播放的權利。這意味著CGTN可重新在英國播放。

此前，中國外交部曾表示，英方撤銷CGTN落地許可是對CGTN的政治打壓，強調作為一家國際化的專業媒體機構，CGTN在英落地傳播嚴格遵守英國法律法規，恪守新聞職業道德，秉持客觀、公正、真實、准確的原則開展新聞報道，其專業性在國際上得到公認。

Macaroon

法國🏳️🏳️🏳️🏳️🏳️

即係isis都可以開台？

請神容易送神難
係瘟神, 唔好搞錯

仲要可以繼續喺返英國播
法國佬真係搞屎棍

點解法國批
可以係返英國播?

係法國原來咁易申請

根據歐洲跨境電視協議，在其中一個簽署國獲得合法播放權的機構，可以在其他簽署國中播放。英國雖退出歐盟，但仍是歐洲理事會成員，脫歐不影響外國媒體在歐洲全境播放的權利。這意味著CGTN可重新在英國播放。

咁港台係咪可以播返bbc

係播rfi

英國根本on鳩，我都早講左，中國唔去法國都可以去葡萄牙，匈牙利，希獵，是但一個得都可播全歐洲仲可以播番回英國，自己拿來柒俾人笑。賠了bbc又折兵。

希臘一定批到

其實有時擺姿態係有必要嘅, 唔好成日用"有用冇用"去睇一件事或一個決定囉, 依種心態好低層次架!

英國搞呢d ？英國咁多年以來都唔興搞姿態，剩講實際架，六四解除制裁排第一，亞投行，華為，有jetso既都會鳩先衝，唔會搞無結果，無意思既盲反架, 依家反哂常態

咁德國都派軍艦去南海啦, 有時擺吓姿態係有必要嘅, 當然到最後係唔係行到底就另計啦!